\chapter{Introduction}
\section{Généralités}
\subsection{Définition}
L'ECBD est l'ensemble des techniques permettant aux entreprises d'extraire des informations pertinentes à partir de leur BD.
Ces nouvelles connaissances sont généralement utilisées pour expliquer et prévoir les phénomènes concernant ces entreprises : risques, consommation, restructuration, fidélisation, ...
